央行放水機制簡略概述

央行減息，導致各大銀行向央行借多d “印錢權” 去印錢並且貸款俾各大財閥，因為之後各大銀行會易d連本帶利俾返央行

反之亦然

然後：

印錢速度愈快，錢流通增加得愈快，當人們錢多了所以容易消費（上層大財閥最直接得“水源”，低層人口就最間接），但另外人們知道往後就錢好快貶值，所以人們都想快d消費咗先，因此就會導致社會總體消費量增加得愈快，導致物價上升得愈快，導致生產量亦增加得愈快（但某一d產能非常有限而又好有升值潛力的貨品就會被人屯積住等升值）

代價：

央行減息使到惡性通貨膨脹危機的代價增加，因為市場上雖有貨但太貴，而導致某d人因為貨品太價而買唔到，促成引發動亂（主要是極度間接得到印錢“水源”供應的人，即是得到新印出的貨幣供應的流通的低下階層，低端人口.......）

反之亦然

整體上簡單概括：愈減息就導致各大銀行印錢速度愈快，物價會增加得愈快，消費量同生產量亦增加得愈快，但可惜以低下層人口的貧乏同社會動盪為代價

港幣同美金以聯繫匯率的機制使港幣同美金之間的匯率維持穩定，大約是 7.8 : 1, 所以美國聯邦儲備局減息，會導致港元貶值即是美國聯邦儲備局減息會導致香港的發鈔銀行以只同美金掛勾的聯繫匯率的機制，去相應地跟隨住美金的印錢速度增加，而增加港幣的印錢速度

美國聯邦儲備局不是公營機構，是私營私有的公司，以調節利息同發放“印抄權”，再以收取利息作為其營利

美國聯邦儲備局不是公營機構，是私營私有的公司，以調節利息同發放“印抄權”，再以收取利息作為其營利

FAKE NEWS.

thx!

儲錢大騙局

巴菲特迴圈

2008 年到宜家，瘋狂印錢，但通脹係接受水平，因為科技同資訊令成本下降，只有資產上升速度跟得上

Is depression greater than 1929 coming for the USA?

有冇經濟專家知道咁講岩唔岩？

乜撚野印錢權

ok, 我研究下點解釋

其實係 nominal wage 跟唔上 price level
永遠都跟唔上

大學生起薪升幅同通脹率比下

資本主義同共產主義文明所催生的 “人死如燈滅” 觀念

有錯請指正

銀行用不同的方法去放債圖利，其一是向財政部（treasury）買入債劵（bond）, 財政部主管公共開支

所有從銀行流出的錢都要連本帶利回到銀行，但是，流出去的錢甚麼會多了再歸回呢？如此下去美元不就乾塘了嗎？

所以，美聯儲須永恆印錢，做成美元無止境泉湧而出，另外，公司或者個人破產，也是一種美元乾塘的緩衝力

由於美元價值沒有任何實物作為基礎（例如黃金），所以印錢的毫無節制將會導致超級通脹

上面的紀錄片說美元機制是龐氏騙局

在人類瘋狂癲喪的時代，美元的泉湧就像勢不可擋的大洪水

財政部賣出了債券，之後就要跟據債券上的合約，還債給債權人，而財政部的收入來源主要是稅收（例如平民的薪俸稅）